[Long_Beach.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Long_Beach.JPG "fig:Long_Beach.JPG")
[The_Long_Beach.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Long_Beach.jpg "fig:The_Long_Beach.jpg")方向的波浪形屋頂設計。\]\]
[The_Long_Beach_(shopping_mall_ground_floor).JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Long_Beach_\(shopping_mall_ground_floor\).JPG "fig:The_Long_Beach_(shopping_mall_ground_floor).JPG")
**浪澄灣** (**The Long
Beach**)，是位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[大角咀](../Page/大角咀.md "wikilink")[海輝道](../Page/海輝道.md "wikilink")8號一個臨海私人屋苑，[地契九龍內地段](../Page/地契.md "wikilink")11152號，屋苑分為8幢，共1,829個單位，設有[會所及商場](../Page/會所.md "wikilink")，發展商為[恒隆地產](../Page/恒隆地產.md "wikilink")，於2005年落成，當時以現樓發售，於2007年10月首推售其中第
3、5、6
座的部分單位，第一批售出的單位於2008年4月開始收樓。發展商自2007年賣出600伙後一直封盤，部分貨尾分別於2012年5月、2013年11月至2014年年中、2015年夏天及2016年重推。

## 住客會所

屋苑會所命名為Long Beach
Club，會所樓高4層，佔地約15萬方呎，由著名室內設計師[梁志天設計](../Page/梁志天.md "wikilink")。設施包括游泳池、健身室、兒童遊戲室、球場、兩層高的臨海花園獨立董事屋、宴客廳等，玩樂設施一應俱全，住戶可隨時玩樂。

## 物業管理

屋苑由仲量聯行管理，全苑皆使用[八達通出入系統](../Page/八達通.md "wikilink")。

## 購物

浪澄灣基座商場目前大部份範圍作電訊盈科企業方案總部和綠茵英文（國際）幼稚園（浪澄灣），本地服飾品牌[Bossini亦於](../Page/Bossini.md "wikilink")2009至15年間以該處作為總部，其餘部份一直空置至今。住客若需購物須經[行人天橋徒步往](../Page/行人天橋.md "wikilink")[奧海城一期](../Page/奧海城.md "wikilink")[維港灣](../Page/維港灣.md "wikilink")，約需2分鐘；如果步行往[奧海城二期的](../Page/奧海城.md "wikilink")[商場](../Page/商場.md "wikilink")，則約需10分鐘。此外設有住客穿梭巴士，來往[奧海城一期](../Page/奧海城.md "wikilink")。

<File:The> Long Beach Shopping Arcade Interior
201205.jpg|位於浪澄灣商場的[香港教育學院分部及](../Page/香港教育學院.md "wikilink")[Bossini總部](../Page/Bossini.md "wikilink")。
<File:The> Long Beach GF Open Space 2012.jpg|浪澄灣地下設公園 <File:The> Long
Beach Waterfront Promenade 201205.JPG|浪澄灣對出設海濱長廊 <File:HK> Olympic Long
Beach Island Harbourview Hoi Fai
Road.JPG|於[維港灣徒步可達浪澄灣的](../Page/維港灣.md "wikilink")[海輝道](../Page/海輝道.md "wikilink")[行人天橋](../Page/行人天橋.md "wikilink")

## 鄰近

  - [一號銀海](../Page/一號銀海.md "wikilink")
  - [瓏璽](../Page/瓏璽.md "wikilink")
  - [凱帆軒](../Page/凱帆軒.md "wikilink")
  - [維港灣](../Page/維港灣.md "wikilink")
  - [維多利亞港](../Page/維多利亞港.md "wikilink")
  - [奧海城](../Page/奧海城.md "wikilink")
  - [昂船洲](../Page/昂船洲.md "wikilink")

## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{東涌綫色彩}}">█</font>[東涌綫](../Page/東涌綫.md "wikilink")：[奧運站](../Page/奧運站.md "wikilink")(步行約10至15分鐘)
  - <font color="{{東涌綫色彩}}">█</font>[東涌綫](../Page/東涌綫.md "wikilink")、<font color="{{西鐵綫色彩}}">█</font>[西鐵綫](../Page/西鐵綫.md "wikilink")：[南昌站](../Page/南昌站_\(香港\).md "wikilink")(步行約10至15分鐘)

<!-- end list -->

  - [大角咀 (維港灣) 公共運輸交匯處](../Page/大角咀_\(維港灣\)_公共運輸交匯處.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [海輝道](../Page/海輝道.md "wikilink")

</div>

</div>

## 外部連結

  - [浪澄灣官方網站](http://www.hanglung.com/zh-hk/hong-kong-properties/residential/the-long-beach.aspx)
  - [浪澄灣售樓說明書](http://www.hanglung.com/Libraries/Document_-_Hong_Kong_Properties/TheLongBeach20130926_v1.sflb.ashx)
  - [浪澄灣資料頁](https://web.archive.org/web/20160418183935/http://besthome.com.hk/new-property/%E6%B5%AA%E6%BE%84%E7%81%A3)

## 參考

[Category:恒隆地產物業](../Category/恒隆地產物業.md "wikilink")
[Category:油尖旺區私人屋苑](../Category/油尖旺區私人屋苑.md "wikilink")
[Category:大角咀](../Category/大角咀.md "wikilink")